import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs4: QuizSet = {
  id: 4,
  name: "Podstawowe czasowniki 4",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to seem' po polsku?",
      options: [
        "sprawiać wrażenie",
        "wyglądać",
        "wydawać się",
        "jawić się"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to help' po polsku?",
      options: [
        "wspierać",
        "pomagać",
        "asystować",
        "służyć pomocą"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to talk' po polsku?",
      options: [
        "konwersować",
        "dyskutować",
        "rozmawiać",
        "gadać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to turn' po polsku?",
      options: [
        "kręcić",
        "rotować",
        "wirować",
        "obracać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to start' po polsku?",
      options: [
        "inicjować",
        "zacząć",
        "rozpoczynać",
        "inaugurować"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to show' po polsku?",
      options: [
        "demonstrować",
        "prezentować",
        "pokazać",
        "ukazywać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to hear' po polsku?",
      options: [
        "usłyszeć",
        "wysłuchać",
        "odbierać",
        "słyszeć"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to play' po polsku?",
      options: [
        "grać",
        "bawić się",
        "zabawiać się",
        "rozgrywać"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to run' po polsku?",
      options: [
        "pędzić",
        "gnać",
        "biegać",
        "galopować"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to move' po polsku?",
      options: [
        "poruszać się",
        "przemieszczać się",
        "przesuwać",
        "transportować"
      ],
      correctAnswer: 2
    }
  ]
}; 